\documentclass{translation}

\title{JUMP FOR TOMORROW!}

\begin{document}
\maketitle

\tableofcontents

\invisiblesubsection{003.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{003.jpg}\\
\midrule
おはようございます & Good morning. \\
穂乃果ちゃんおはよう! & Good morning, Honoka-chan! \\
おはよー! & Moorning! \\
ねぇねぇ!昨日の月9観た!? & Hey, hey! Did you see the Mon 9 yesterday!? \\
ゲツク…? & Mon-nine...? \\
あなたもそろそろ… & It's about time you... \\
穂乃果、それよりいいのですか? & Honoka, it's even better than that? \\
そう!原作が漫画なんだけどすーーっごく面白くって～! & Yeah! It's based on a manga, but it was sooooo interesting～! \\
るんるん♪ & la-di-la♪ \\
海未ちゃん月9は月曜9時から」の番組だよ & Umi-chan, Mon 9 is the show on Monday at nine. \\
な、なるほど… & I, I see... \\
って、もう!知りませんからねっ…!? & Oh, you! I have nothing to do with this, okay...!? \\
私も観たよ… & I saw it too... \\
主演女優さんキレイだよね～ & The lead actress is pretty, hm～? \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{004.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{004.jpg}\\
\midrule
第一回進路希望調査 & The First Career Prospectus Survey \\
年組番氏名 & Year Class Number Name \\
ホノカちゃん… & Ho-no-ka-chan... \\
だから言いましたのに & I even told you. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{005.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{005.jpg}\\
\midrule
うわああ & Uwaaah, \\
どぉ～しよ～～～～!! & Whaa～t do I doooo～～～～!!? \\
まさかとは思いますが… & Even I wouldn't have guessed, but... \\
何も考えていなかったのですか…? & could you have not thought up anything...? \\
うっ & Uuhh \\
うっ & Uuhh \\
だって… & I mean... \\
うっ & Uuhh \\
うっ & Uuhh \\
だってそんなのっ…今が楽しいのにこれからの事なんて考えられないよぉ～… & I mean, it's that... it's so fun now, I just can't think of what it'd be like later～... \\
穂乃果ちゃんごめんね、私がもう少し早く聞いていれば… & Honoka-chan, sorry, if I could have asked a bit earlier... \\
ことりそういう問題でもないと思いますが… & I don't think that's the problem, Kotori... \\
まぁでも提出までまだ1週間もありますし & Well, we still have a week to submit it, \\
ゆっくり考えれば良いと思いますよ & so I think we can take our time to think about it. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{006.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{006.jpg}\\
\midrule
どうしてっ! & How!? \\
どうしてそんな前向きに考えられるのっ!? & How can you think so optimistically!? \\
高校生活が終わっちゃうって事だよ?ずっと一緒にいられなくなっちゃうんだよ…!? & Our high schoo life is ending, right? We can't always be together anymore, right...!? \\
ほ、穂乃果…気持ちは分かりますが… & Ho-, Honoka... I understand how you feel, but... \\
落ち着いて下さい。 & Please calm down. \\
卒業したからって離れ離れになっちゃうゃないんだし… & It's not like we're going to be separated just because we graduate... \\
…2人はもう決まってるの…? & ... You two have already decided...? \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{007.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{007.jpg}\\
\midrule
私は…とりあえず都内の国公立が第一志望です & As for me... my first choice is public one in the city. \\
弓道は続けて行きたいのでそこも視野に入れて… & I'd like to continue archery , so that is also in my sights... \\
ひょっとして… & Could it be... \\
ことりちゃんは & that Kotori-chan \\
えっ & Ehh? \\
ん… & Mnn... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{008.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{008.jpg}\\
\midrule
…私は & ... I \\
まだ悩んでるんだけど… & I'm still figuring it out, but... \\
お洋服の勉強がしたいから日本の専門学校か、 & I'd like to study clothing, so either a specialist school in Japan or \\
2年生の時に留学の話をくれた海外の学校か、かな… & that school overseas that offered a studying abroad opportunity during second year, perhaps... \\
だめだ & Oh no, \\
言ったら & now that it's said, \\
そうだよね! & of course! \\
あちゃー & Yeeeah. \\
もう3年生だし皆進路の事ちゃんと考えてるよね～…. & We're 3rd years now, so everyone has properly thought of their future prospects, I see～... \\
今度こそ応援してあげなきゃー & I'll need to give my support this time for sure. \\
あ、穂乃果…! & Ah, Honoka...! \\
ホノカチャン! & Ho-no-ka-cha-n! \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{009.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{009.jpg}\\
\midrule
何て言えばいいか分かんなくて逃げてきちゃった… & Not knowing what I should say, I ran away... \\
全く考えていなかった訳じゃない & It's not like I hadn't thought of it at all, \\
でも考えられなかったー & but I couldn't think of anything. \\
スクールアイドルで頭がいっぱいだったし将来の事なんて何も考えてなかったや & My mind was so full of school idol matters, that I hadn't thought about the future at all. \\
2人共しっかり考えてたなぁ… & Those two had seriously thought about it... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{010.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{010.jpg}\\
\midrule
ネコ… & A cat... \\
私は何がしたいんだろうね･･･ & Just what do I want to do...? \\
ねぇ、知ってる? & Hey, do you know? \\
ホノカチャン発見シマシタ! & Ho-no-ka-cha-n-has-been-de-tec-ted! \\
ドキ & ba-dump \\
海未ちゃん & Umi-chan, \\
ことりちゃん… & Kotori-chan... \\
どうして飛び出して行くんですか & Why did you run off? \\
全く…一緒に帰りますよ & Seriously... let's go back home together. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{011.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{011.jpg}\\
\midrule
やはりシングルベッドに3人は無理があるのでは…!? & I would suppose 3 people in a single bed is too much...!? \\
大丈夫大丈夫♪ & It's fine, it's fine♪ \\
ほら、海未ちゃんもはやく～う! & Come on, Umi, hurry uu～p! \\
ちょ、ちょっと足が… & H-, hey, my feet... \\
お泊まり & Stay-over \\
ほらほら & See, see, \\
こうやってぎゅーってしたら入るでしょ! & if we squeeeeze in like this, we all fit, right!? \\
く、苦しいですよ穂乃果っ… & It's, it's cramped, Honoka... \\
えへへ & Eheheh \\
へ…… & Heeh...... \\
あっという間だったね… & It went by so fast, huh... \\
色々あったけど最高に楽しかった & A lot of things have happened, but it's been a great time. \\
…はい & ... Yeah. \\
そうだねっ & That's right. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{012.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{012.jpg}\\
\midrule
ずっと同じものを目指して頑張ってきたけど & For a ong time, we've been doing our best aiming to achieve the same thing, but \\
これからは、別々の道を歩いて行かなきゃいけないんだね… & From here, we'll have to go our separate ways, huh... \\
あ～あ!私にも何か特技があればなー! & Aa～ah! If only I had some special skill of my own! \\
何を言ってるんです & What are you talking about? \\
穂乃果はもう他の誰もが持っていないものを持っているじゃないですか & Honoka already has something that no one else has, right? \\
それは努力したからといって得ることが出来るものじゃありませんよ & It's not something you can get by just hard work. \\
えっ... & Ehh...? \\
それって何なに…!? & What would that be...!? \\
内緒です & A secret \\
え――――っ! & Eeeeeehh!? \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{013.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{013.jpg}\\
\midrule
ことりちゃんは分かる…!? & Does Kotori-chan know...!? \\
うん、もちろんっ & Yeah, of course. \\
えー教えてよーーー & Eeh, then tell meeeee! \\
ほら、早く寝ないと明日起きられませんよ & Look, if you don't go to bed soon, you won't be able to get up tomorrow. \\
だって & I mean \\
気になるよー! & I'm so curious about it! \\
そのうち分かるよ穂乃果ちゃん & You'll figure it out soon enough, Honoka. \\
私にしかないもの か―― & Something only I have, huuh―― \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{014.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{014.jpg}\\
\midrule
人見知りは、しないし & I don't tend to act shy, \\
友達にも恵まれてるけど & so I am blessed with friends, \\
これといった特技もないし & but even so, I don't have a special skill, and \\
成績だって中の下… & and my grades are sub-par... \\
分かんないよ… & Just no idea... \\
第一回進路希望 & Prospective First Choice \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{015.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{015.jpg}\\
\midrule
ふう… & Fuuh... \\
穂乃果 & Honoka, \\
これから放課後遊びに行きませんか? & how about going out somewhere after school now? \\
え… & Eh...? \\
でも海未ちゃん受験勉強とか… & But Umi-chan has studying for exam and stuff... \\
エェ!? & Eeh!? \\
海未ちゃんらしくない…! & It's not like you, Umi-chan...! \\
そんな1日しなくても大して変わりませんよ & Just 1 day won't make that much of a difference. \\
穂乃果ちゃんの好きなところに行っちゃおう!どこがいいかな～? & Let's go where Honoka likes to go! Where would be good～? \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{016.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{016.jpg}\\
\midrule
あった♪ & There it is♪ \\
ストロベリーチーズケーキフラペチーノのトール下さい♥ & Strawberry Cheesecake Frappuccino Tall, please♥ \\
黄色いランプの下お待ち下さい & Please wait under the yellow lights. \\
はーい & Okaaay. \\
ト、トール…? & T-, tall...? \\
こ、こちらの普通の大きさのものをーっ… & I, I'll have one of these regular sized ones... \\
トールサイズがこちらですがようしいですか? & This one is the tall size, would that be fine? \\
は、はい!それでっ & Y-, yes! Also, \\
海未まんなかね! & Umi-chan in the middle, okay!? \\
ええ、私ですか? & Eeh, me? \\
ほらほら入ってー & Now now, in here. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{017.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{017.jpg}\\
\midrule
だ、大丈夫ですか…?落ちたりしませんか…? & I-, is this fine...? We're not going to fall, right...? \\
ふふふ大丈夫だよぉ～海未ちゃ～ん & Fufufu, it's fine～ Umi-cha～n \\
顔あげて & Now look back up. \\
やっぱり無理ですぅ～～～… & I just can't～～～... \\
にっ… & grin... \\
地上についたら教えてください… & Please let me know when we arrive back on ground... \\
揺さぶっちゃおうかな～～ & Maybe I'll shake it around～～ \\
やめて下さい!! & Please stop!! \\
ほのかちゃん… & Honoka-chan... \\
ねぇ… & Hey... \\
見て…! & Look...! \\
ムリですぅー & It's too muuuch. \\
うわぁ～すごーい & Uwaa～ amaaazing. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{018.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{018.jpg}\\
\midrule
うう… & Uuh... \\
海未ちゃん!早く見て! & Umi-chan! Quick, look! \\
キレーだよ & It's beautiful. \\
ちょうど夕日で赤く染まってキラキラしてて綺麗だねっ & Right when it's reddened by the evening sun, making it shiny and beautiful, right? \\
ね、海未ちゃん。 & Hey, Umi-chan, \\
乗って良かったでしょ? & aren't you glad to be on board? \\
はい…遠くを見るとさほど怖くありませんね & Yeah... it's not so scary when you look into the distance. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{019.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{019.jpg}\\
\midrule
やっばやだな…終わりたくないや… & In the end, I just don't ... want it to all end... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{020.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{020.jpg}\\
\midrule
穂乃果… & Honoka... \\
別にもう会えなくなる訳じゃありませんよ… & It's not like we're never going to see each other again... \\
でもっ…! & But...! \\
あのね　私… & You see, I... \\
元々ファッションには興味があって好きだったけど & have always had a fancy and interest in fashion, but \\
こんな本格的にデザインしたり生地に触れたり出来たのはμ'sのおかげだと思ってる… & I think it's because of μ's that I've been able to do design and feel the cloth for real... \\
そこに連れて来てくれたのは、 & What brought me there, \\
今の私があるのは、穂乃果ちゃんのおかげなんだよ & the way I am now, it's thanks to Honoka-chan. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{021.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{021.jpg}\\
\midrule
やっぱり離れるなんて考えられなかったよ & Of course, I couldn't conceive that we'd be separating. \\
……ことりちゃんっ & ...... Kotori-chan. \\
それは私も同じです。 & It's the same for me. \\
普段なかなか恥ずかしくて口には出せませんが、 & I'm usually too embarrassed to say it out loud, \\
穂乃果にはいつも感謝しています & but I'm always be grateful to Honoka. \\
海未ちゃん… & Umi-chan... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{022.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{022.jpg}\\
\midrule
卒業してもまたきっと私たちを楽しい世界へ引っ張って行ってくれると信じています。 & Once we graduate, I am sure that you will once again manage to pull us into a world of fun. \\
私たちはずっと傍にいますから、 & We will always be there by you, \\
穂乃果は自分の思うままに今まで通り臆することなく楽しい事を追い求めて下さい & so may Honoka please continue to unhesitatingly pursue fun as you please like you've always done. \\
うんっ…! & Yeah...! \\
………っ & ......... nh \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{023.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{023.jpg}\\
\midrule
そ　れ　に! & A-l-s-o! \\
まだ学校生活は半月以上も残っているんですからね! & We still have more than half a month of school life left! \\
泣いているヒマはありませんよ & There's no time to cry. \\
あだっ & adhhh \\
あはは & Ahahah \\
も～～ & Gee～～ \\
まったく… & Really... \\
着きましたよ、何をボヤボヤしているんですか & We've arrived, what were you babbling about? \\
そ、それは仕方ないでしょう!? & I, I mean, that's just how it is, right!? \\
そーだそーだ & That's right, that's right. \\
海未ちゃん始め着いたら教えてって泣いてたくせに～ & Umi-chan was crying and saying "let me know when we arrive back on ground" at first, though～ \\
そうだ & That's right. \\
私はもう克服しましたし! & I've overcome it already! \\
ホント? & Really? \\
じゃあもう1回乗りに行く? & Then, how about going for one more ride? \\
け、結構です…! & I, I'm good...! \\
2人はいつもどんな時だって傍にいてくれたんだ & Those two have always been beside me through thick and thin. \\
限られた輝かしい時間が終わってしまっても、 & Even when this limited and glorious time ends, \\
きっと & surely, \\
ずっとーー & we'll always―― \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{025.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{025.jpg}\\
\midrule
あとがき & Afterword \\
今回は2年生組が3年生になったお話でした。(新学年で席順が変わるはずですが都合上2年生の時と同じ並びになっております…)finalliveが終わりμ'sも解散となってしまい、ずっと今のまま変わらず仲良くいてほしいなぁと願う反面、キラキラした今がサイコー!という思いを心で叫びながら描きました。笑少しでも楽しんで頂ければ嬉しいです。 & This was a story of the 2nd years turned 3rd years. (With the new year, the seating arrangement is supposed to change, but for convenience I made it the same as for second year...) I drew this with withing that they'll always continue to be close like now once finallive ends and μ's disbands on one hand, and shouting "the shine that's now is the greatest!" in my heart on the other hand. Hah. I hope you at least enjoyed it. \\
この本をお手に取って頂き、そしてここまで読んで下さり本当にありがとうございました! & Thank you so much for getting this book and reading this far! \\
もけ & moke \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{026.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{026.jpg}\\
\midrule
よしっ! & Okay! \\
そうだ! & Oh right! \\
あぶないあぶない & Too close, too close. \\
おっとと & Oops \\
カサ… & rustle... \\
おはようー & Mooorning. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup
\end{document}
